發現香港人同中國人有個共通點

點解外國個個都可以有選票選總統總理？
中國人: 我們國家素質低，我們不適合民主，跟西方國情不同

點解香港人咁鼓吹唔買車唔買樓，三十歲都痴屋企？
香港人: 香港地係咁架啦，點同外國比，人地有錢地方大有政府養

外國邊有政府養
福利黎講香港最好啦
香港有公屋一千兩千蚊租
美國個啲政府資助房屋都要2萬港紙
仲有睇醫生好貴 小病就幾千開刀起碼六位數
仲要上繳50%人工
你睇人好 人睇你好囉

後者咪係而家歐洲美國嘅趨勢

香港人好鍾意將自己個社會講到幾特別係特別呀，但個個社會都咁特別架啦，香港人要人地特登關注你，咁香港人又有冇關注過其他地方真係好似自我中心嘅細路仔